{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056341",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김제 행촌리 느티나무_1"
    },
    "text": "金堤行村里のケヤキ\\n\n全羅北道金堤市鳳南面杏村2ギル89(杏村里)\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定された。面積は314㎡である。数量は1本で、推定樹齢は600年だ。金堤市で管理している。木高さ15m、胸高に幹周7.9m、プリモク幹周17m、枝バラつきは東6m、西7.4m、南7.8m、北9mだ。この木は幹の高さが5m程度になる所で枝が分かれ、茎の下部に不規則な激しい隆起があるのが特徴だ。村人たちは、この木を堂山(堂山)の木と呼び、村を守るシンモク(神木)に扱っている。毎年正月望の日なら木の幹に太い綱をつないでいてすべての村人が集まって綱引きをし、村の幸運を祈る習わしがある。平坦地に立っていて枝の伸びことが非常に芸術的だ。木の横に東屋があるが、初めての名称はイクサンデ(益山臺)だったが、現在はバンウォルチョン(半月亭)と呼んでいる。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキはどのように指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日、天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "面積は314㎡です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの樹齢はいくつですか？",
            "answer": "推定樹齢は600年です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキをどの自治体が管理していますか？",
            "answer": "金堤市が管理しています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの幹高さは何メートルですか？",
            "answer": "木高さは15mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの胸高に幹周は何メートルですか？",
            "answer": "胸高に幹周は7.9mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの枝バラつきはどのくらいですか？",
            "answer": "枝バラつきは東6m、西7.4m、南7.8m、北9mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この木は幹の高さが5m程度になる所で枝が分かれ、茎の下部に不規則な激しい隆起があります。"
        },
        {
            "question": "このケヤキはなぜ村を守るシンモク(神木)と扱われていますか？",
            "answer": "村人たちは、この木を堂山(堂山)の木と呼び、村を守るシンモク(神木)に扱っています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキにはどのような習わしがありますか？",
            "answer": "毎年正月望の日なら木の幹に太い綱をつないでいてすべての村人が集まって綱引きをし、村の幸運を祈る習わしがあります。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの枝の伸び方はどのように見えますか？",
            "answer": "平坦地に立っていて枝の伸びことが非常に芸術的です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの横にある東屋の名称は何ですか？",
            "answer": "現在はバンウォルチョン(半月亭)と呼んでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 407
    }
}